{
    "question": "Bahasa inggris nya dikejar?? ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong><em>be pursued<br><br>jadiin yang terbaik yah kakak</em></strong>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "klu nggasalah <br><span>chased</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "arrange-to-a-good-sentences-1-realized-i-just-mistakes-919",
            "question": "Arrange to a good sentences !    1)\u00a0realized - I - just - mistakes - had - we - made -\r\n2) they - when - gone - arrived - had - we - already\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Maaf saya hanya bisa menyusun yang nomor 2, semoga membantu ya :)<br>2) We had already arrived when they gone.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. \"I realized mistakes we had made\" (saya menyadari kesalahan-kesalahan yang telah kita buat), or \"I realized we had made mistakes\" (saya menyadari bahwa kita telah melakukan kesalahan-kesalahan).<br>2. \"They had already gone when we arrived\" (mereka telah pergi ketika kita tiba), or \"We had alredy gone when they arrived\" (kita telah pergi ketika mereka tiba).<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-inggris-dia-mengernyitkan-alisnya-547",
            "question": "Apa bahasa Inggris dia mengernyitkan alisnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "he furrowed his brow",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-5-kalimat-giving-instruction-312",
            "question": "Berikan 5 kalimat giving instruction",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku tulis dalam procedural text, how to make omelete<br>first,crack the eggs<br>after that beat the eggs<br>an then mix it with a salt or meat<br>after that cook it in a hot plate<br>finaly eat the eggs",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-contoh-berita-acara-serah-terima-pekerjaan-proyek-558",
            "question": "Ada yang tau contoh Berita Acara Serah Terima Pekerjaan (Proyek) dalam bahasa Inggris?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><em>Handover Works (Project</em><span><em>)</em></span></span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantuannya-jelaskan-pengertian-spoof-text-dan-contohnya-899",
            "question": "Tolong bantuannya, jelaskan pengertian spoof text dan contohnya, trmksh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Spoof Text, Penjelasan + Contoh Lengkap- Pernahkah kalian melihat salah satu program komedi, Seketsa? Pastinya kalian tidak asing kan. Jalan cerita di Seketsa itu lah yang dinamakanSpoof Text. Awal cerita dimulai dengan adegan atau kejadian yang biasa kemudian menjelang akhir ada adegan atau kejadian yang tidak dikira yang membuat cerita tersebut lucu.<br><br>Untuk melengkapi penjelasan mengenai\u00a0Jenis Teks Bahasa Inggris (Types of Text), pada kesempatan kali ini penulis hadirkan penjelasan dan contoh\u00a0Spoof Text\u00a0lengkap.<br><br>A. Pengertian Spoof Text<br><br>Selain\u00a0Narrative Text,\u00a0Recount Text, dan\u00a0Anecdote Text,\u00a0Spoof Text\u00a0juga termasuk ke dalam golongan\u00a0Narration\u00a0(lihat\u00a0Jenis Teks Bahasa Inggris,\u00a0Types of Text), yang tentunya menceritakan kejadian di masa lampau dengan akhir yang lucu dan tidak disangka-sangka.<br><br>B. Tujuan Komunikatif Spoof Text<br><br>Tentunya semua jenis teks yang tergolong\u00a0Narration\u00a0memiliki tujuan komunikatif yang sama, begitu juga pada\u00a0Spoof Text, yaitu untuk menghibur pembaca atau pendengar dari cerita yang dibacakan.<br><br>C. Struktur Kebahasaan Spoof Text<br><br>Terdapat tiga jenis struktur kebahasaan yang dimiliki oleh\u00a0Spoof Text, yaitu:<br><br>1. Orientation<br><br>Seperti halnya jenis teks\u00a0Narration\u00a0yang lain, selalu diawali dengan\u00a0orientation.\u00a0Orientationadalah bagian di mana penulis memulai memperkenalkan cerita.<br><br>2. Events<br><br>Sedangkan pada bagian\u00a0Events\u00a0yaitu bagian di mana penulis menceritakan kejadian-kejadian dalam cerita tersebut tetapi kejadian yang diceritakan masih kejadian yang wajar.<br><br>3. Twist\u00a0<br><br>Dan bagian dari\u00a0Spoof Text\u00a0yang terakhir adalah\u00a0Twist.\u00a0Twist\u00a0merupakan bagian teks yang mana menceritakan kebalikan dari kejadian-kejadian wajar di bagian\u00a0Events.\u00a0Twistmerupakan bagian akhir dari\u00a0Spoof Text\u00a0yang menceritakan kejadian akhir lucu dan tidak disangka-sangka sebelumnya.\u00a0<br><br>D. Ciri Kebahasaan Spoof Text<br><br>Terdapat beberapa ciri kebahasaan\u00a0Spoof Text\u00a0yang bisa membedakan dengan\u00a0Jenis Teks Bahasa Inggris (Types of Text)\u00a0yang lainnya, yaitu:<br><br>1. Menggunakan\u00a0Past Tense; was, were, did, etc.<br><br>2. Menggunakan kata kerja aksi (action verb);\u00a0did, went, walked, etc.<br><br>3. Menggunakan kata keterangan waktu dan kata keterangan tempat.<br><br>4. Diceritakan secara kronologis.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "spoof text adalah jenis teks yang menceritakan kejadian masa lalu yang lucu dan terjadinya tidak terprediksi.<br>contohnya cerita tentang hal konyol yang kamu alami seperti terpeleset di depan umum, dsb<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "did-he-has-a-bad-seat-203",
            "question": "Did he has a bad seat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dia memiliki kursi yang buruk?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ini merupakan idiom dari suatu kondisi yang kurang nyaman pada perusahaan<br>contoh lain adalah\u00a0<br>His job is kind of hand wringing profession.<br>Pekerjaan dia adalah pekerjaan yang kadang meremas dirinya.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bedanya-conditional-type-1-2-dan-3-320",
            "question": "Apa bedanya conditional type 1, 2 dan 3 ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "if conditional sentences? beda tenses-nya, sama fact-nya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Type 1 = Real / Present Conditional (terjadi sekarang)<br>Form = If + S + V1..., I + will + V1...<br>Example = If I have money, I will treat you<br>Meaning = it may/ may not happen. Jadi artinya bisa terjadi atau tidak.<br><br>Type 2 = Contrary to the present fact (bertentangan sama yang terjadi pada kenyataan)<br>Form = If + S + V2..., I + would + V1...<br>Example = <br>a. If I <u>had money,</u> I would treat you<br>b. If I <u>were</u> you, I would leave him<br>Meaning = <br>a1. I don&#039;t <u>have money</u>, so I dont treat you, or<br>a2. I don&#039;t treat you, because I don&#039;t have money<br>b. I<u>&#039;m</u> not you, so I don&#039;t leave him<br>(intinya kalau conditional 2, penyataan dalam v2, arti dalam v1)<br><br>Type 3 <br>Form = If + S + had + V3..., I + would + have + V3...<br>Example = <br>a. If I had had money, I would have treated you<br>b. If my father had got marred again, my mother would have killed him<br>Meaning = <br>a. I didn&#039;t have money, so I didn&#039;t treat you<br>b. My father didn&#039;t get married again, so my mother didn&#039;t kill him<br>(intinya kalau conditional 3, penyataan dalam v3, arti dalam v2)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-soal-persuading-195",
            "question": "Contoh soal soal persuading",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Why don\u2019t you\ntry our special drink bandrek to warm up your body?\n\n\n\n\n<br><span>\nIf I were you, I\nwould \u2026 ?</span>\n<span>\n\u00a0I\u2019m sure you are\non the right track.?</span>\n\n\n<br><span>\n\u00a0<span>I bet you could\ndo it.?</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-simple-present-tense-verbal-dan-nominal-787",
            "question": "Contoh simple present tense, verbal dan nominal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Simple Present Tense : Subject + V1 + keterangan waktu yang biasa dilakukan.ex : usually, every, always, often, sometimes,once, a week, a twice, etc.<br>Contohnya : he runs very quickly",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-text-hartatory-explenation-yang-berjudul-effect-of-insomni-716",
            "question": "Buat text hartatory explenation \u00a0yang berjudul effect of insomnia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Effect of Insomnia<br>Horatory -&gt; thesis -&gt; reason -&gt; suggestion<br><br>Insomnia is kind of illness that makes people hard to sleep. Due to its negative effect, this illness is categorized as the dangerous symptoms. The reason could be classified from Internal feelings of the person. Therefore if we have this illness, better to have consultation toward the doctor. We stand to benefit by the greater time of sleep that we have.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}